---
title: Java 《JDK基础入门》实验报告
categories: Java
---
![WechatIMG237.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-17711bd115238c5c.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

![JDK 基础入门.jpg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-11f86057b3e7fba3.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


#  Integer类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|byteValue()    |byte   |以 byte 类型返回该 Integer 的值|
|compareTo(Integer anotherInteger)  |int    |在数字上比较 Integer 对象。如果这两个值相等，则返回 0；如果调用对象的数值小于 anotherInteger 的数值，则返回负值；如果调用对象的数值大于 anotherInteger 的数值，则返回正值|
|equals(Object IntegerObj)  |boolean    |比较此对象与指定对象是否相等|
|intValue()|    int |以 int 型返回此 Integer 对象|
|shortValue()   |short  |以 short 型返回此 Integer 对象|
|longValue()    |long   |以 long 型返回此 Integer 对象|
|floatValue()   |float  |以 float 型返回此 Integer 对象|
|doubleValue()  |double |以 double 型返回此 Integer 对象|
|toString() |String |返回一个表示该 Integer 值的 String 对象|
|valueOf(String str)    |Integer    |返回保存指定的 String 值的 Integer 对象|
|parseInt(String str)   |int    |将字符串参数作为有符号的十进制整数进行解析|

- 代码示例

```
public class IntegerTest {
    public static void main(String[] args){
        Integer a = new Integer("02");
        Integer b = new Integer(21);
        System.out.println(a.byteValue());// 2
        System.out.println(a.compareTo(b));// -1
        System.out.println(a.equals(b));// false
        System.out.println(a.intValue());// 2
        System.out.println(b.longValue());// 21
        System.out.println(b.floatValue());// 21.0
        System.out.println(b.doubleValue());// 21.0
        System.out.println(b.toString());// 21
        System.out.println(Integer.valueOf("69"));// 69
        System.out.println(Integer.parseInt("10010",2));// 18
    }
}
```

#  Character类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|isDigit(char ch)   |boolean    |确定字符是否为数字|
|isLetter(char ch)  |boolean    |确定字符是否为字母|
|isLowerCase(char ch)   |boolean    |确定字符是否为小写字母|
|isUpperCase(char ch)   |boolean    |确定字符是否为大写字母|
|isWhitespace(char ch)  |boolean    |确定字符是否为空白字符|
|isUnicodeIdentifierStart(char ch)  |boolean    |确定是否允许将指定字符作为 Unicode 标识符中的首字符|

- 代码示例

```
public class CharacterTest {
    public static void main(String[] args){
         System.out.println(Character.isDigit(21));// false
         System.out.println(Character.isLetter('H'));// true
         System.out.println(Character.isLowerCase('a'));// true
         System.out.println(Character.isUpperCase('I'));// true
         System.out.println(Character.isWhitespace(' '));// true
         System.out.println(Character.isUnicodeIdentifierStart('f'));// true
    }
}
```

#  Boolean 类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|booleanValue() |boolean    |将 Boolean 对象的值以对应的 boolean 值返回|
|equals(Object obj) |boolean    |判断调用该方法的对象与 obj 是否相等。当且仅当参数不是 null，而且与调用该方法的对象一样都表示同一个 boolean 值的 Boolean 对象时，才返回 true|
|parseBoolean(String s) |boolean|   将字符串参数解析为 boolean 值|
|toString() |String |返回表示该 boolean 值的 String 对象|
|valueOf(String s)  |Boolean    |返回一个用指定得字符串表示值的 boolean 值|

- 代码示例

```
public class BooleanTest {
    public static void main(String[] args) {
        Boolean a = new Boolean(true);
        Boolean b = new Boolean("true");
        String d = new String("OK");
        System.out.println(a.booleanValue());// true
        System.out.println(a.equals(b));// true
        System.out.println(Boolean.parseBoolean(d));// false
        System.out.println(b.toString());// true
        System.out.println(Boolean.valueOf(d));// false
    }
}
```

#  String类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|indexOf(int ch)    |int    |搜索字符 ch 第一次出现的索引|
|indexOf(String value)  |int    |搜索字符串 value 第一次出现的索引|
|lastIndexOf(int ch)    |int    |搜索字符 ch 最后一次出现的索引|
|lastIndexOf(String value)  |int    |搜索字符串 value 最后一次出现的索引|
|substring(int index)   |String |提取从位置索引开始到结束的字符串|
|substring(int beginindex, int endindex)    |String |提取 beginindex 和 endindex 之间的字符串部分|
|trim() |String |返回一个前后不含任何空格的调用字符串的副本|

- 代码示例

```
public class StringTest {
    public static void main(String[] args) {
        String s = "12577 731667 3386784809";
        System.out.println(s.indexOf('6'));// 9
        System.out.println(s.indexOf("77"));// 3
        System.out.println(s.lastIndexOf('8'));// 20
        System.out.println(s.lastIndexOf("33"));// 13
        System.out.println(s.substring(20));// 809
        System.out.println(s.substring(5,12));//  731667
        System.out.println(s.substring(5,12).trim());// 731667
    }
}
```

#  StringBuffer类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|append(Object s)   |StringBuffer   |在字符串末尾追加字符串 s|
|insert(int offsetm,Object s)   |StringBuffer   |在 offsetm 的位置插入字符串 s|
|length()   |int|   确定 StringBuffer 对象的长度|
|setCharAt(int pos,char ch) |void   |使用 ch 指定的新值设置 pos 指定的位置上的字符|
|toString() |String |转换为字符串形式|
|reverse()  |StringBuffer   |反转字符串|
|delete(int start, int end) |StringBuffer   |删除调用对象中从 start 位置开始直到 end 指定的索引（end-1）位置的字符序列|
|replace(int start, int end, String s)  |StringBuffer   |使用一组字符替换另一组字符。将用替换字符串从 start 指定的位置开始替换，直到 end 指定的位置结束|

- 代码示例

```
public class StringBufferTest {
    public static void main(String[] args) {
        StringBuffer s = new StringBuffer("faith");
        s.append(" love");
        s.insert(5, " hope");
        System.out.println(s.length());// 15
        s.setCharAt(10, '&');
        System.out.println(s.toString());// faith hope&love
        System.out.println(s.reverse());// vol&epoh htiaf
        s.delete(4, 4);
        s.replace(4, 5, " and ");
        System.out.println(s.toString());// evol and epoh htiaf
    }
}
```

#  Math类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|sin(double numvalue)   |double|    计算角 numvalue 的正弦值|
|cos(double numvalue)   |double|    计算角 numvalue 的余弦值|
|tan(double numvalue)   |double|    计算角 numvalue 的正切值|
|acos(double numvalue)  |double|    计算 numvalue 的反余弦|
|asin(double numvalue)  |double|    计算 numvalue 的反正弦|
|atan(double numvalue)  |double|    计算 numvalue 的反正切|
|pow(double a, double b)    |double |计算 a 的 b 次方|
|sqrt(double numvalue)  |double|    计算给定值的正平方根|
|abs(int numvalue)  |int    计算 int |类型值 numvalue 的绝对值，也接收 long、float 和 double 类型的参数|
|ceil(double numvalue)  |double |返回大于等于 numvalue 的最小整数值|
|floor(double numvalue) |double |返回小于等于 numvalue 的最大整数值|
|max(int a, int b)  |int    |返回 int 型 a 和 b 中的较大值，也接收 long、float 和 double 类型的参数|
|min(int a, int b)  |int|   返回 a 和 b 中的较小值，也可接受 long、float 和 double 类型的参数|
|rint(double numvalue)  |double|    返回最接近 numvalue 的整数值|
|round(T arg)   |arg 为 double 时返回 long，为 float 时返回 int  |返回最接近 arg 的整数值|
|random()   |double|    返回带正号的 double 值，该值大于等于 0.0 且小于 1.0|

- 代码示例

```
public class MathTest {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(Math.sin(Math.PI/6));// 0.49999999999999994
        System.out.println(Math.cos(Math.PI/6));// 0.8660254037844387
        System.out.println(Math.tan(Math.PI/6));// 0.5773502691896257
        System.out.println(Math.acos(Math.PI/6));// 1.0197267436954502
        System.out.println(Math.asin(Math.PI/6));// 0.5510695830994463
        System.out.println(Math.atan(Math.PI/6));// 0.48234790710102493
        System.out.println(Math.pow(2, 3));// 8.0
        System.out.println(Math.sqrt(9));// 3.0
        System.out.println(Math.abs(-1));// 1
        System.out.println(Math.ceil(9.5));// 10.0
        System.out.println(Math.rint(9.4));// 9.0
        System.out.println(Math.floor(9.4));// 9.0
        System.out.println(Math.max(3, 7));// 7
        System.out.println(Math.min(3, 7));// 3
        System.out.println(Math.rint(0.7));// 1.0
        System.out.println(Math.random());// 0.9180248914109186
    }
}
```

#  Class类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|getClass() |Class| 返回当前对象的 Class 对象|
|forName(String className)|Class|   返回当前对象的 Class 对象|
|.class|Class|返回当前对象的 Class 对象|
|.TYPE|Class|获取相对应的基本数据类型的 Class 实例|

- 代码示例

```
public class ClassTest {
    public static void main(String[] args) throws ClassNotFoundException {
        String s = new String();// class java.lang.String
        System.out.println(s.getClass());
        System.out.println(s.getClass().forName("java.lang.String"));// class java.lang.String
        System.out.println(Integer.class);// class java.lang.Integer
        System.out.println(Integer.TYPE);// int
    }
}
```

#  Object类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|equals(Objectobj)  |boolean    |将当前对象实例与给定的对象进行比较，检查它们是否相等|
|finalize() throws Throwable    |void   |当垃圾回收器确定不存在对象的更多引用时，由对象的垃圾回收器调用此方法。通常被子类重写|
|getClass() |Class| 返回当前对象的 Class 对象|
|toString() |String |返回此对象的字符串表示|
|wait() throws InterruptedException |void|  在其他线程调用此对象的 notify() 方法或 notifyAll() 方法前，使当前线程进入等待状态|

- 代码示例

```
public class ObjectTest {
    public static void main(String[] args) {
        Object a = new Object();
        Object b = new Object();
        System.out.println(a.equals(b));// false
        System.out.println(a.getClass());// class java.lang.Object
        System.out.println(a.toString());// java.lang.Object@4dc63996
    }
}
```

#  日期

- Date 类

```
import java.util.*;
public class DateTest {
    public static void main(String[] args) throws ClassNotFoundException {
        String strDate, strTime = "";
        Date objDate = new Date();
        System.out.println(objDate);// Thu Oct 15 18:06:06 CST 2020
        long time = objDate.getTime();
        System.out.println(time);// 1602756366205
        strDate = objDate.toString();
        strTime = strDate.substring(11,(strDate.length() - 4));
        System.out.println(strTime.substring(0,8));// 18:06:06
    }
}
```

> 代码示例

- Calendar 类

```
import java.util.*;
import java.text.*;
public class CalendarTest {
    public static void main(String[] args) {
        Calendar calendar = Calendar.getInstance();
        calendar.add(Calendar.HOUR, 2);
        System.out.println(calendar.get(Calendar.YEAR));// 2020
        System.out.println(calendar.get(Calendar.MONTH)+1);// 10
        System.out.println(calendar.get(Calendar.MINUTE));// 57
        System.out.println(calendar.get(Calendar.DAY_OF_YEAR));// 289
        System.out.println(calendar.get(Calendar.DAY_OF_MONTH));// 15
    }
}
```

> 代码示例

- Time 类

```
import java.util.*;
import java.text.*;
public class CalendarTest {
  public static void main(String[] args){
    DateFormat fdate = new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd HH:mm:ss");
    String str =fdate.format(new Date());
    System.out.println(str);// 2020-10-15 18:08:46
    Calendar calendar = Calendar.getInstance();
    calendar.setTime(new Date());
    System.out.println(calendar.get(Calendar.YEAR));// 2020
    System.out.println(calendar.get(Calendar.MONTH)+1);// 10
    System.out.println(calendar.get(Calendar.MINUTE));// 8
    System.out.println(calendar.get(Calendar.DAY_OF_YEAR));// 289
    System.out.println(calendar.get(Calendar.DAY_OF_MONTH));// 15
    calendar.add(Calendar.HOUR_OF_DAY, 3);
    System.out.println(calendar.getTime());// Thu Oct 15 21:08:46 CST 2020
    str = (new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd HH:mm:ss:SS")).format(calendar.getTime());
    System.out.println(str);// 2020-10-15 21:08:46:756
    calendar.setTime(new Date());
    str = (new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd HH:mm:ss:SS")).format(calendar.getTime());
    System.out.println(str);// 2020-10-15 18:08:46:765
    Calendar calendarNew = Calendar.getInstance();
    calendarNew.add(Calendar.HOUR, -5);
    System.out.println(calendarNew.compareTo(calendar));// -1
    calendarNew.add(Calendar.HOUR, +7);
    System.out.println(calendarNew.compareTo(calendar));// -
    calendarNew.add(Calendar.HOUR, -2);
    str = (new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd HH:mm:ss:SS")).format(calendarNew.getTime());
    System.out.println(str);// 2020-10-15 18:08:46:765
    str = (new SimpleDateFormat("yyyy-MM-dd HH:mm:ss:SS")).format(calendar.getTime());
    System.out.println(str);// 2020-10-15 18:08:46:765
    System.out.println(calendarNew.compareTo(calendar));// 0
  }
}
```

> 代码示例

#  Random 类

- 常用方法

| 方法  | 返回值  |说明  |
| ------------ | ------------ |------------ |
|nextInt()|int|产生一个整型随机数|
|nextLong()|long|产生一个 long 型随机数|
|nextFloat()|float|产生一个 Float 型随机数|
|nextDouble()|double|产生一个 Double 型随机数|
|nextGaussian ()|double|产生一个 double 型的 Gaussian 随机数|

- 代码示例

```
import java.util.*;
public class RandomTest {
    public static void main(String[] args) {
        Random r = new Random();
        System.out.println(r.nextInt());// -637803788
        System.out.println(r.nextLong());// 397450584419072245
        System.out.println(r.nextFloat());// 0.9570822
        System.out.println(r.nextDouble());// 0.8469782612435973
        System.out.println(r.nextGaussian());// -0.41717380559552325
    }
}
```

#  Thread 类

- 常用方法

| 方法    |说明  |
| ------------ | ------------ |
|run ()|为线程指明了它要完成的任务|
|start ()|启动线程|

- 代码示例

```
public class ThreadTest {
    public static void main(String[] args){
        Thread1 thread1 = new Thread1();
        Thread thread2 = new Thread(new Thread2());
        thread1.start();
        thread2.start();
    }
}

class Thread1 extends Thread{
    public void run(){
        for (int i = 0; i < 10; ++i){
            System.out.println("Hello! This is " + i);
        }
    }
}

class Thread2 implements Runnable {
    public void run(){
        for (int i = 0; i < 10; ++i)
        {
            System.out.println("Thanks. There is " + i);
        }
    }
}
```
